獨家！周浩鼎強姦隻豬？ - 馮睎乾

節錄

獨家！周浩鼎強姦隻豬？ - 馮睎乾

上週日介紹大家看唐朝酷吏來俊臣的《羅織經》（中國史上第一本製造冤獄的暗黑兵法），沒料到不出數天，香港即有實例。話說夏威夷格林威治大學博士葛珮帆，聯同曾私通特首辦修訂文件的黨友周浩鼎，兩大信譽昭著的所謂立法會議員，像吹水唔抹嘴的王亭之大師般，拍了一段以蠢人為目標觀眾的片，並上載到YouTube和Facebook，題為「獨家證實有會議！法官是否涉嫌集體司法公正？亂批保釋＝鼓勵走佬？」。

。。。。。此信內容重點有三，括號內是本人感想：

一、今年七月三日，司法機構辦了一個以「法律公義」為主題的講座，出席者包括本港很多裁判官，以及終審法院首席法官馬道立，演講者則是高院法官黃崇厚。（馮評：奇哉怪也！影片題為「獨家證實」，但凡是「獨家」消息，情理上當指僅兩三人知悉的機密，例如只有「白滑KOL」，才可「獨家證實」丈夫早已知悉婚外情。現在很多裁判官皆出席會議，而會議亦非機密，公眾求證易如反掌，請問葛博士你有什麼「獨家」呢？係喎，其實都有一樣：只有你先可以獨家證實，你嘅博士學位要幾多錢。）

二、在會議上，黃崇厚法官當着馬道立面前，告誡全港裁判官：「在審訊黑暴案件中，除非有十分穩妥的證。。。。。

三、黃崇厚不點名批評。。。。。

當然，整件事最大的破綻，實可一語道破：如果真有其事，告密者點解唔錄音？奇怪，這些熱衷於爆「黑幕」的契弟，好像任何時代也沒有電話的。一九九三年，那個據說勾結外國勢力的「帶頭大哥」，寧願唐突地夜半敲門，也不打電話給王亭之；到了二零二零年，隨便一部手機都可錄音，明明可以鐵證如山不容抵賴，但所謂告密者則偏要在事後鬼鬼祟祟寫信。二十七年過去了，篤背脊的「愛國人士」仍然沒有電話，真耐人尋味。

在誣陷方面，王亭之和葛、周的手法，根本如出一轍，分別只是後者更小心翼翼，懂得拿一封匿名信充當頭盔，確實比前輩大師更高明。還有一點值得注意：匿名信的故事背景，不是完全虛構的「夜半敲門」，而是真有其事。據司法機構向傳媒的澄清，七月三日確有一個為裁判官舉辦的講座，只是主題並非匿名信所說的「法律公義」，而是「司法公正及公眾信心」，講座後法官也沒有與任何裁判官開會。

由於匿名信夾雜１％事實，司法機構不能全然否定信上內容，結果就讓周浩鼎有撐飯蓋的空間：「司法機構作為有聲譽嘅機構，相信佢哋用字都好小心，如果係『全部不屬實』，請佢話畀大家聽係『全部不屬實』。」明白了，原來只要有一兩句事實，大家就可合法羅織罪名，那麼我也安心公開昨晚收到的匿名信了（唔肯定係咪全部屬實，但內容就好驚人），大意說：周浩鼎有一個任職於《紐約時報》的老婆，他勾結外國勢力、推阿婆落海、販賣冰毒，甚至強姦隻豬，現為民建聯副主席。

食得極偏

2隻垃圾走狗